模擬民間記者會，你問我答

你哋問問題，我試答，答得唔好歡迎提出意見。

大家集思廣益，集合網民意見整個有代表性嘅問題庫。

返緊工，未必成日覆到，歡迎其他人代答。

記住呢個運動冇大台，答案要得體，同時盡量代表到大部分人。

不如依度做個試答整合

搵返啲之前件事比較大嘅位嚟澄清

用嚟俾巴絲打做準備

其實就係想做呢樣嘢，但驚太多人覆會好亂，我拋個磚先。

(1) 被問 光複香港 時代革命 個陣 借個勢 答:

“我地深信 777扭曲我地意思 我地相信 呢句口號 當中要光複既野 唔系挑戰中國主權 而系光複返香港一國兩制 高度自治 還政於民, 而只要還政於民 只會有利香港經濟發展 同埋國家發展！香港高度自治 民生自主 更會體現 中共既對一國兩制既體制成功”

(點解要咁講？因為你愈戴大帽比佢，佢就會愈收聲！你愈屌佢 佢就會用力打！明未？ 要避開中共既痛處，你愈插佢痛處！佢就會要愈大力打你)

(2)另一條出解放軍

我地相信中國政府 唔會出解放軍 因為中國一個咁大既強國， 一定唔會破壞呢個由佢地提出既咁完善既體制

而不停話會出解放軍既人 指指點點既人 係有心 行中央政府之不義，詆毁中國身為大國既誠信

係咪搞緊港獨，革命?

漏左樣野 對返件事盡可能係用片段去指出真相

事件前 發生緊 同事後 咁樣完整俾人睇

又或者發佈會有一方法可以提供網址

冇人希望玉石俱焚，示威者都係愛香港。大家一路強調緊五大訴求，只要政府妥善回應，就可以解決目前危機。

但政府似乎重蹈緊69嘅覆轍，對民意充耳不聞，回顧返6月頭，示威者大致都係和平理性，係當權者壓迫同對民意嘅無視導致目前局面。

要將個波拋返俾政府

問：

對於實際罷工既參與人數有無一個統計？
呢個數字其實反映緊d咩？

每個人有唔同諗法，冇大台無法代表全部人。

但五大訴求一定係抗爭者嘅一致目標。

我會建議加一句 我地抗爭者亦都唔希望走呢一步
暗示返我地有依個打算 施壓力落去

官方話35萬。

而家嘅情況係，無論有幾多人出來，35萬或200萬，政府都置若罔聞。數字反映政府無視大量民意。

有好多市民都覺得你地85朝早的不合作運作很擾民, 你認唔認為示威者侵犯左別人返工, 選擇和平生活既權利? 勇武既行為在普遍市民都覺得太過激進, 你地認為這種言論是否合理?

如果政府一日唔回應訴求
你地係咪就要無底線咁將活動升級
要所有其他香港人同你地一齊陪葬

可唔可以解釋下點解要放火燒警署
背後的目的同訴求係咩
而且仲要救完火再放
似針對消防多過針對警察

我目前諗到：

你地會唔會支持示威者既抗爭手法？⋯［記者UP一堆例子］

［走向A］咁你地係咪支持以暴力解決問題？

［走向B］咁你地係咪反對以暴力解決問題？係咪姐係同果d示威者割席？

擾民會道歉但希望理解，大家都係愛香港。

抗爭者冇大台，會定時檢討行動內容，需時進步。

一路以來大家由和理非變成有人勇武或搞不合作，係政府漠視民意導致。

強調會檢討，但主動權喺政府度。我哋唔似得政府，會重視大家嘅聲音。

【戰後檢討】我宣布反送中民間記者會

得體，最緊要似官腔，唔使太大回應，道歉果啲可以唔用，因為會有人覺得你地似大台，加油。

我哋每次運動後會檢討，希望下次可以凝聚更多民意。

冇大台運動係集合大家嘅智慧。

主動權喺政府手上。

我哋唔想香港陪葬，更唔想香港葬喺港共手上。

琴日的「三罷」行動
由於勇武抗爭的行動不斷升級
令和理非的聲音被模糊同掩蓋左
你地有無咩建議/方法去協調、同補救兩種唔同的表達方式

道歉似大台我都同意，可以再傾下點回應。

問：

對於示威者既一d行為，你會唔會予以強烈譴責？

如果示威者既行為你要求特赦，咁警察既行為又會唔會同一處理？

和理非同勇武目標一致，只係步伐唔同。

冇大台要靠網上或民間力量檢討，但聲音被模糊或掩蓋有待商榷。

返工先，轉頭覆。大家可代答

你地承唔承認香港係中國的一部份?
無左中國的支持同連繫
你地覺得香港仲可以點樣維持依家的地位?

反問工業革命4.0係咪推翻政權

開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。
講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有渠道釋放咁耐以來既情緒

link:

成日話五大訴求缺一不可
如果政府依家真係講明「撤回」 或者成立一個「獨立調查委員會」
你地會唔會袋住先
如果唔會
係咪真係要示威抗議到釋放所有「義士」為止

有無諗過
你地爭取緊的其中一樣訴求
「撤銷所有抗爭者控罪，不可秋後算帳」
其實係將政治訴求凌駕係法治之上
而政府亦都多次回應左依點
你地係咪仲係繼續堅持

問:

既然你地無大台, 亦唔可以代表巿民意見, 咁你地之前所答既究竟有乜公信力?

你地認唔認同現時前線抗爭者抗爭方法? 會唔會考慮係抗爭行動完結後集體自首去維護法治精神?

我覺得會咁問, 但係我諗唔到點答

見到示威抗爭的行為越演越烈
由圍堵丟雞蛋噴油
去到今時今日打車、放火、丟汽油彈
有唔少巿民已經覺得示威者開始失控
有無諗過其實係因為無「大台」去約束佢地的行為所以先會搞成咁
事情去到今時今日
你地係咪仲認為唔應該有領袖或者代表去領導依個運動的發展方向呢

點睇前線已知用火?

盡量打哂D自己都答唔到的問題，求解答......

「香港警察，你地慚唔慚愧呀？喺街坊面對緊惡勢力、無差別暴力嘅時候，你地去咗邊？你地去咗深水埗濫捕、去咗天水圍濫捕76位路過嘅街坊、去咗黃大仙、西環對住民居掟咗成幾十粒催淚彈，有幾粒仲要射咗入紀律部隊宿舍、喺元朗射到去老人院、喺銅鑼灣焗到路過嘅幾歲小朋友，而邊個喺街坊最需要幫助時保護緊街坊？正正係你口中嘅「暴徒」，係消防、係救護，唔好再自欺欺人。正正因為噉，警察部門先咁需要改革，你地抬唔抬得起頭做人呀？相信前線警員執勤時都俾唔少街坊，上晒年紀㗎，5 60歲嘅鬧，請問你地仲想俾個煽動你地同街坊、同親友、同同伴對立嘅政府迷惑幾耐？

示威者犯法，都係對抗政權，唔係為對抗每一位警員，回想起2003年50萬人遊行，冇人會對警員掟一粒磚頭，自從梁振英出動第一粒催淚彈對抗和平示威者開始，香港警察已經唔係我地一直 信賴，景仰，尊敬 嘅執法部門。

香港好需要警隊，但係需要一個『不畏懼，不徇私，不對他人懷惡意』嘅 香 港 警 隊。」

雖然記者會上你地話香港經濟轉差係主要受外圍因素影響
但最少你地都承認經濟係轉差緊
係依個時候示威者仲搞亂社會唔係火上加油緊咩?
咁仲有咩正當性可言?

問多題:
你覺得點先至叫暴動?

(唔好意思, 加左小小個人建議)
我哋每次運動後會檢討，希望下次可以凝聚更多民意。(同時希望政府能夠正面回應市民的五大需求)
<----因為你都要俾/建議政府一個解決的方法, 佢唔理係佢地事, 但我地要提我地係為左市民要求而出黎, 唔係為左搞事, 呢點一定要重申。

冇大台運動係集合大家嘅智慧。

主動權喺政府手上。

我哋唔想香港陪葬，更唔想香港葬喺港共手上。(香港是我家, 我地都係香港出世, 長大, 成長, 我地好愛香港....之類可以elaborate...)
<---動之以情, 有幾感動就講幾感動。用政府/警方的冷漠contrast/突出返我地的真情, 我地係為左香港社會的公義。

「光復香港，時代革命」係示威者的口號
你地覺得係香港有多人係支持依句口號?
係中國又有幾多人支持?
什至o係外國角度，中國已經係世界第二強國，你覺得外國又係咪會為左支持一個香港而放棄整個大中華巿場的利益?

個口徑唔係話帶領香港玉石俱焚者正正係林鄭月娥咩，政府以不斷縱容警方過度使用暴力，鼓動示威者失去理性並透過仇恨去還擊，從而達成真正嘅玉石俱焚

BTW林鄭月娥同一眾高官因為有外國護照，所以佢地唔會對破壞香港感到痛心同受到不可回避嘅影響，呢個係間接證據證明政府權貴有本錢去策動玉石俱焚嘅計劃

警權不受控。

警察濫暴、偏私在先，更疑似與黑社會有勾結。現行投訴及監管機制已崩壞，警察如同持牌黑社會。

因此我們要求成立具公信力之獨立調查委員會，但政府一再推塘，如同為警察濫權背書。

抗爭者被濫捕及粗暴對待，對警察持有惡意乃人之常情。明白部分市民未能接受警署放火，但更多市民不能接受警察濫暴及勾結黑勢力。

並再次譴責政權僅警之手對付市民，令部分對市民友善的警察慘成磨心。如能約束警權及獨立調查，無人想放火。

光復呢個問題我會咁答

不過都係太個人意見

解放軍就話香港有些別有用心嘅反一國兩制分子肆應炒作香港問題成國家問題，市民敦促香港同中央政府貫徹港人治港原則，反對國內一切反一國兩制勢力干涉香港問題。香港問題全屬香港內政，香港市民旗織鮮明反對國內激進勢力，聯合香港反一國兩制分子介入香港事務

支持與否不是我們決定，我們不是大台。公眾及民意會作出選擇。

不割蓆，抗爭者無公權無優良武裝，處於劣勢。團結是最大武器。各位問我們是否支持暴力，但不要忘記我們正被政權暴力對待。

不譴責亦無權譴責，因為不是大台。抗爭者不會割蓆。

很難公平斷定對錯，因此更需要成立具公信力之獨立調查委員會。

近排的和平集會同遊行後
幾乎每一次都出現暴力抗爭的情況
去到8月5日全港三罷
七區大集會
直情演變成全港大混戰
你地係咪仲唔認同
警方對近來相關主題的遊行集會發出「發對通知書」

如果政府一日唔回應你地打算點

問：
5/8 不合作運動係咪你地發起及組織？

如果係， 咁係咪你地決定當日放火及破壞警署？

如果唔係，咁其實你地代表到乜野人？ 點可以保證你地的回應係有代表性而唔係你地幾個圍爐後的結論？

非大台不代答，觀察到抗爭者中有支持有反對，但林鄭記者會以扣帽子手法將抗爭者粗暴歸類為港獨分子，混淆視聽，借此分化，十分可恥。

運動重點是五大訴求，但每人均可有自己立場，包括香港與中國的關係。

香港是成熟獨立經濟體，單向依賴中國支持並不合理且已令不少市民反感。若香港淪落至一國一制，破壞會更大。

玉石俱焚
林鄭特首用到玉石俱焚字眼想抹黑示威者所有示威活動包括和平集會會最終拖累香港整體發展 但對於廣大市民嚟講 令到香港玉石俱焚嘅正正係佢自己 只有確實地 正面地回應五大訴求 先至會對社會百利而無一害 如果一個政府無能力帶領香港發展 只會指責反對聲音 以過份嘅武力暴力去壓制反對聲音 令到連本身和平嘅集會演變衝突 勾結並令到黑社會目無法紀 相信普羅大眾都會知道玉係香港 石係特首嘅面子同背後佢先知嘅利益

我都可以答

1.玉石俱焚

我想政府，甚至所有市民思考下邊個係玉，邊個係石

如果港共傲慢咁認為佢個不義政權係寶玉

咁我地依班石頭一定係將佢徹底打碎

但係如果佢地認為香港嘅市民先至係最重要嘅瑰寶

咁我請政權放低你地手上嘅石頭，叫停你地班警黑，停止所有你地對香港，無論法治，人權定係民主嘅一切破壞

2.大台

大台同民間記者會存在住根本上嘅不同

大台係由台上嘅活動單位，發言人去主導台下嘅人運動嘅方向，係一種由上而下嘅導向

而民間記者會，係存在不同層面嘅人去發表意見，透過依個平台，從而收集，整合，再發佈俾公眾

係由下而上嘅一種發佈，沒有主要導向者，每一位參與者都可以對運動進行導向

3.認受性嘅問題

我地承認，今日只係依個記者會發佈嘅第一日

大家對認受性有所質疑係無可厚非

但係，我希望而且相信，透過日復一日嘅發表，未來開放更多渠道同平台俾更多本運動嘅參予者，表達佢地嘅意見，取態同埋感受，從而一步一步提高我地嘅認受性

當然，需要有賴各位記者朋友係未來持續熱情嘅採訪，報導同埋發問

令到我地嘅記者會更完善、更廣為人知，最後更加有認受性

Q1)有好多食肆商鋪都因為你地示威者連日行動
令佢地損左好多生意
甚至令一D日薪或兼職既草根市民受影響，
手停口停，影響生活
你地會唔會考慮兼顧番食肆商鋪既情況改變下抗爭方式?

Q2)假如林鄭政府都唔再回應你地5大訴求
或者比唔到一個你地滿意既答覆
你地會唔會打算轉下其他政府可以做到既訴求?
又或者你地打算之後會做D咩? 未來方向

Q3)有接近成400個示威者被捕
你地會唔會有咩措施協助佢地?

Q4) 繼元朗之後，我地見到網上流傳北角同荃灣有唔少地區自發既市民同你地示威者有肢體同武器衝, 仲見到有人比示威者打到頭破血流
你地會唔會覺得示威者用左過多既武力? 同埋日後你地會點處理呢D情況?

是，五大訴求缺一不可，相信也是大部分抗爭者共識。但鼓勵政府釋出善意，或可改善目前局勢。

69後政府本有機會簡單解決危機，但與民對立造成目前局勢。現民怨已深，袋住先無法滿足抗爭者訴求。

但現時見不到政府釋出善意，仍持續濫捕，檢控示威者，對元朗恐襲的白衫暴徒及濫權濫暴警察卻區別對待。政府早已將政治凌駕法治，裝模作樣維護法治十分諷刺。

（按：我個人認為呢個係個bug，理論上檢控咗係要過count再特赦先符合法律程序，但呢個問題日後再另行討論。）

我地冇人想見到有任何一個人受傷 無論你係乜野陣營
前線嘅做法我地冇任何批註
社會應該反思
點解100萬人 200萬人上街
林鄭政府都冇做任何嘅措施舒解民怨
從而令到反抗越來大
我覺得係呢件事上政府係責無旁貸

一定要解釋返我地對 "革命" 的定義， 當中並不涉及香港獨立的偽名題，香港始終係中國一部份 ，唔好比林奠扣我地港獨帽子， 我地革命係指要 改革 同 革新， 重整返社會敗壞風氣，對於林奠漠視民意，警黑勾結，濫權濫捕等問題，作出整頓，所以要成立獨立調查委員會， 還原事件真相

我哋係平台，大家一路以來一直參與抗爭，知道抗爭者共同目標及訴求。

難以代答所有問題，但可重申大方向及釐清事實。現時有太多被政權控制的偏頗消息，需要釐清。釐清事實理所當然，沒有是否有公信力一說。

法制已被政權破壞（參考上題），若政府要求抗爭者維護法治但其身不正，十分諷刺。都因為如此，更需要具公信力之獨立調查委員會。

推

廉警衝突個陣都有特赦啦

sor鳩，我自己定位係港獨同焦土，要我反對港獨我做唔到

有大台會被政權針對，大家不欲重蹈傘運覆轍。

民眾自發，如果民眾整體被政權激怒，自然會作出相應反應。

民眾失控因為政府及警察失控。

q1 我地都為示威嘅影響道歉（鞠躬）
我地只希望政府可以正視我地嘅訴求
令社會回復安寧
無人想出黎遊行 香港人都係鍾意吃喝玩樂
我地每一個都想社會安寧 繼續番工

q2
我諗係呢兩個月都可以見到示威者係點樣進化
成個群體就好似ai 咁集體學習
群眾嘅變化我估計唔到 正如當日g20眾籌都係由一班佚名市民推動 從一開頭都冇法估計

q3
我地不是不大台
但我地知已經有唔同嘅團體提供支援
希望佢地平安

q4
我地再一次希望警方可以保障市民嘅安全
如果有一班手持武器嘅人無差別咁攻擊市民
我地絕望希望警方執法 保障社會安寧

元朗牛屎飛用騰條打人，要求警方盡快拉人調查
網上流傳幾單黑衣人用木棍，鐵枝打人，破壞車輛，
會唔會都要求警方拉人，調查？

呢條點拆好？

所以話撤控係bug，特赦符合程序但難以服眾，係死結。

問題類似#33

Sorry其實唔太似，但都係強調政權暴力大於放火暴力，可用受傷人數作論據。

如香港被繼續赤化，或政府帶頭破壞法治，對香港經濟破壞更大。

抗爭是短痛，制度崩壞是長痛。

元朗白衫打人，要求警方拉人，黑衫人犯法，會唔會都要求警方調查拉人？

如果警方嘅執法係不偏不俬
我地絕望會同意執法者嘅所有行動
但現實情況係睇到警方有側重偏私嘅做法
市民對於警方嘅怒氣 亦都係因為咁表現出黎
我地再次呼籲警察係執法過程保持剋制 並且成為一個公正嘅執法者 調查當日元朗721恐襲嘅事倩 將相關人仕作一個深入嘅調查

示威者成日講要爭取更大的「自由」
有無諗過作為一個「城巿」
中國已經給予左香港好大的自由
稅收不用上繳中央，有自己的行政立法司法制度，什至有自己的貨幣
你點睇內地人覺得香港人「貪得無厭」?
而o係殖民地統治時期
所謂「民主國家」的英國亦無給予香港「雙普選」
你地覺得作為一個「城巿」向中國爭取「雙普選」係咪合理?

暴動上次定罪是魚蛋革命，再上次用於社會公眾（即唔計喜靈洲嗰啲）已是六七暴動。

本身法例有漏洞並引起巨大爭議，所以我們難以界定。但如元朗白衫不算暴動，抗爭者也不能算暴動。

咁黑衫人刑事毀壞，毆打，縱火，呢d行為會唔會譴責，要求警方公平調查，拘捕相關人士？

支持巴打幫手elaborate，我時間有限每條只能簡單作答。

其實巴打已經答得好好

我地再次重申
執法者必須不偏不倚
只要警方嘅執法係公平公正公開
同時亦取得市民嘅信任
咁我地身為尊重法治嘅一群人 並唔會對警方嘅做法有任何嘅意見

但可惜我地而家明顯見到警方做法係完全不合符以上所講嘅原則
希望警察可以成為教科書中 為社會服務嘅好警察

如果無左下面果段就好d

剪交通燈意義起邊

後面回覆我會嘗試以紅字強調重點，令大家易睇啲。

===

光復香港，時代革命對每個人的意義不同，有人認為回應五大訴求是一種光復，有人或會行得更前。

但大家對運動目標一致。

抗爭者也未必對呢句有共識，但林鄭粗暴的解釋強行代表抗爭者十分可恥。

中國幾多人支持不重要，但我們歡迎國內支持民主的有識之士撐我們。

國際形勢不是單純的all or nothing，小國如新加坡也能生存，支持香港對外國有益，始終香港是國際城市，不等於放棄其他市場。

樓主答得好好

好似模擬Oral口試咁。不過支持

一陣再覆

見到你地記者會企出黎的都非常之年輕
你地點回應有巿民話
「後生仔對社會無貢獻，剩係識搞亂社會」
你地覺得自己係咪被人煽動

你嘗試睇下台灣係國際社會的地位
幾乎所有國家都同佢斷交
而經濟亦都長期無起色
你認為失去中國支持、什至打壓下
香港真係仲可以做國際城巿？而外國唔會直接撤資？

依個係純討論，民間記者會應該唔會咁問

香港人大多都係鋤強扶弱, 受軟唔受硬, 就當做show, 最後呢點呢D位一定要用女絲打做:
因為我地用動之以情係絕對優勢:
1. 我地一個十幾廿歲妹妹仔, 楚楚可憐樣,
2. 對方林鄭一個幾十歲阿嬸, 西口西臉, 好打得樣
如果你係普通人, 你會支持邊個?
而唔係講咩經濟數據, 國際環境, 因為呢D點講都唔夠政府D經濟學家講。

假如運動成功 成立新政府
點樣施政先會比現在政府更民主更令人滿意

根據由公民實踐培育基金籌款贊助香港民意研究所做的民意調查
有44%(較多)市民認為示威者過度使用武力
你地認唔認同依個講法?
有無擔心情況惡化落去，民意會逆轉?

你地愛唔愛國？如何證明？

其實除左話理解同明白被影響巿民的感受外
可以集中係不合作運動前後
示威者已經盡量照顧其他巿民
例如提前通知活動
亦會點到即止
默默承受大眾的指罵而唔反抗
事後亦會主動道歉同檢討改善
希望大眾體諒行動針對的係政府，唔係普羅大眾
目的亦只係引起巿民對運動的關注度
未來會用更多努力去解釋同宣傳運動背後的原因同目的

上面回緊依條

遊行表達訴求是基本法賦予的自由，合情合理。

所謂大混戰是因為政府的偏聽及不作為，警察的濫權濫暴。

發反對通知書是倒果為因，因咽廢食，只會令民意無處宣洩，造成惡果。

政府無視民意造成現時局勢，再發反對通知書實是變本加厲之舉。

示威者既行動愈來愈激進
你覺得底線應該係邊?
如果示威者超越左底線,會唔會割席?

繼續以不同手法爭取五大訴求

無人發起或組織，本質無大台，只有通知書申請人。

無人決定，民眾自發。

公信力參考#32回應。

Q1 無抗爭者希望影響大家，但似乎政府認為其面子比市民的日常生活更重要。如果香港制度崩壞，會對經濟造成更大衝擊，更多人手停口停。運動無大台，但大家會定時檢討運動成效，希望市民體諒。

Q2 五大訴求不難達到，暫時看不到讓步空間。如政府有建議可釋出善意，相信民眾會理性考慮，但暫時只見到政府變本加厲地打壓抗爭者，完全無妥協的意思。

Q3 抗爭者會繼續爭取，並已成立多個基金並聯絡各界人士。與持有公權力的濫權政府對抗十分困難，希望市民多加支持。

Q4 無人希望以暴力解決問題，但當被粗暴對待，抗爭者只能勇武保護自己及身邊的人。有時事實難以界定，因此更需要具公信力之獨立調查委員會。

記者會企出黎既只係一少部份既抗爭者
之前既銀髮族遊行都證明左抗爭者唔只係年輕人。
我唔知自己對社會有冇貢獻, 但我肯定搞亂社會既人唔係企出黎抗爭既人, 而係龜縮係後面既林鄭。

至於我係咪被人煽動, 我會答你係。
果個人就係林鄭月娥

可以巧妙迴避港獨問題，參考我#79回應。無大台是強力武器，我們不能代表所有人，所以不能回答口號是否代表港獨。

我們要強調抗爭者的已有共識，即五大訴求，並尊重有不同想法的人。

一味承認或否定港獨很危險，前者會令政府出師有名，後者會分化手足。

因此需要具公信力之獨立調查委員會。

現時政府不作為，明顯偏幫，欠缺公信力。

參考#64回應

五大訴求其中一條係釋放所有被捕人士，有市民認為犯咗罪自然要受法律制裁先係法治精神，你哋對此有咩回應呢？點解一定要堅守呢一條呢？

問: 覺唔覺得不合作運動 例如:堵塞港鐵/公路影響市民生活 你是否讚成/同意 日後再發動類似行動?

雙普選是基本法賦予的權利，何貪得無厭之有？反而是內地政府拖延22年而不落實，更持續侵蝕香港的高度自治權，香港人只是爭取應得的權利。

時代在進步，以前沒有所以現在不應爭取是謬論，但中共一再強調這點，只能反映其作賊心虛。

群眾自發不合作運動的一環，希望撼動政權，令其作出對市民有利之妥協。

不合作運動無可避免會影響大眾，希望大家體諒，抗爭者也會定時檢討，但大家亦應考慮暴政和不合作運動何者更影響大眾。

其實支持與否唔論到我地話事
社會各界及大眾會自然消化任何既示威升級行動
由6月9日100萬人大遊行要求撤回修訂條例，到612警察暴力鎮壓清場，再演變成616既200萬人大遊行，完全撒回條例及追究警方濫權，但顯然林鄭政府依然漠視民意，不斷玩弄語言藝術，以暫緩、壽終正寢、無修例時間表去誤導市民(中途可加插話: 議事規則只有「押後」或「徹回」加強說服力)。無視和平集會200萬人既訴求，咁作為一般市民，對於有示威者利用佢地自己既方法，逼使政府回應實在係無可厚非。

而我地亦要重申，呢個記者會既目的係追究警方濫權違法既行為，要求林鄭政府重新正視民間訴求。

運動無大台。一人能被煽動，但當數以十萬、百萬市民在無大台號召下持續多月反抗政權，惟一能煽動民眾的只會是濫權的政府。

道歉系有用 再加上肢體語言-鞠躬
感覺系真誠 相信會感化到中立同和理非 可以加分
而且記者有機會用呢張做呢篇新聞版面 宣傳效力好大

台灣人均生產總值仍高於內地，台灣人享有民主自由，生活質素亦高於全球平均。你可以去街頭問一下市民，如果任意選擇，比較多人會想去台灣還是內地生活？

香港發展成國際城市，本身就不是靠中國支持，反而香港作為窗口，帶起了中國發展。不能因為最近二十年內地增加在港投資，就認為香港必須依賴中國。

如果香港淪為一國一制，只會令外國投資者更加失去信心。

最重要是實行雙普選。

無人能保證新政府會更好，但在雙普選下，民意可作為權力的制衡，人民有權選出和罷免他們不滿的政權。

Good post，有哲學味
左右互搏

其實示威者既抗爭行動越演越烈
亦代表林鄭政府既鎮壓手段越演越烈，由開頭催淚彈驅散人群，到利用催淚彈包圍示威者，再配合橡膠子彈，海棉彈，胡椒球彈以平射既角度射向人群，無疑係會激起更加多既憤怒，無論示威者或普通市民。由過往極大量新聞片段所見，前線警員已經進入一個完全情緒失控既狀態，大肆以粗口與示威者對罵，甚至路過既無辜市民或記者都被警員辱罵。更甚以警棍，警械攻擊普通市民。如果你話示威者既行動激烈，咁相信合法持有槍械的警隊若然情緒失控會對社會危害更加深遠。

另外關於有冇大台既問題
其實就算有冇大台，示威者都可以依照個人意志去進行抗爭，所以有大台並唔會約束到任何人。另外其實無大台最多人擔心既係有機會令示威訴求失焦，但同時經過兩個多月以黎，大家可以清楚見到無大台亦唔會令大眾市民既訴求失焦。而且假若成立大台，以現時林鄭政府的施政手段，相信只要將「大台」全部控以「暴動罪」或「煽動他人」等等罪名，整場運動將會全面瓦解。民間訴求將會從此沉入大海，警隊濫權違法的行為將無從申訴，暴政將會接腫而來，一一通過，到時香港就再唔係享有高度自治，享有言論自由，享有三權分立的國際城市。

問題：你哋8月5號話三罷，但你哋搞完事又去行超市買嘢，去餐廳食嘢。係唔係講一套做一套？

示威者過度武力是針對政府更加過度的武力，如果做一個調查針對政府和警察，可能會有更極端的結果。

定時檢討，但政權施暴在先，希望市民體諒。（前面已論述多次）

（我唔清楚呢個調查，好難公正評論：呢個係咩機構？問題是否中立，訪問對象及人數？）

（嘩幾難答喎）

抗爭者都是愛香港的，至於愛港是否等於愛國，相信市民自有公論。

要視乎政權底線在哪裡。

例如721元朗恐襲可見政府和警察底線極低，抗爭者望塵莫及。

政府違反法治在先，人民用和平手段無效，被迫勇武抗爭。若政府倒果為因，反過來指責抗爭者違反法治，是極其諷刺之舉。

之前連登眾籌
鍾庭耀果個，中立ge

類似問題已回答多次

檢討
體諒
針對政權
錯不在己

政府回應才能解決問題

本身都有好多係講政府同警察的問題
大部份民意本來係示威者依邊
但亦的確佔多數人覺得示威者過度使用武力

抗爭者步伐不同但目標一致。

罷工是表態及希望以不合作運動促請政府回應訴求，不是要將社會癱瘓至完全不能吃飯或去超市。

係早前的記者會上
特首指出運動已經「變質」
唔再係「修例」的政治問題
而係一連串趁機搗亂、到處破壞、擾亂秩罪、目無法紀的「治安」問題
而越黎越多圍堵警署、衝擊警車、什至騷擾紀律部隊宿舍同警察家人，就係旨在妨礙、恐嚇警方執法,而政府亦指出部份激進示威者試圖以「暴力」去令政府同警方屈服，作為示威者其中之一，你又有咩睇法？

特首早前曾經主動約見過不同的學生代表
但都被加上一連串的對話前設而擱置
其實示威者之間有無達成點樣先願意對話的共識？
定還是只要政府一日唔聽哂你地講
你地就繼續拒絕和談
而選擇用抗爭的手法去逼政府就範？